[
    {
        "question":"Aku bukan benda cair, juga bukan benda padat, jika aku muncul sekitarku pasti heboh.",
        "answer":"Kentut"
    },
    {
        "question":"Badanku penuh duri, tapi aku bukan buah, wanita sangat suka akan diriku.",
        "answer":"Mawar"
    },
    {
        "question":"Aku terbuat dari besi, aku digunakan untuk makan, pasangan aku adalah garpu.",
        "answer":"Sendok"
    },
    {
        "question":"Aku bersuara bila ada bahaya, aku juga suka membangunkan orang tidur, suara aku cukup keras.",
        "answer":"Alarm"
    },
    {
        "question":"Usia aku masih sangat muda, bentuk aku mungil dan imut, aku sangat menggemaskan.",
        "answer":"Bayi"
    },
    {
        "question":"Bentuk aku bulat, ukuran aku bermacam-macam. Aku selalu digelindingkan, dilempar, bahkan ditendang.",
        "answer":"Bola"
    },
    {
        "question":"Bentuk aku bermacam-macam, aku disukai anak-anak. Aku gampang rusak oleh benda tajam atau panas",
        "answer":"Balon"
    },
    {
        "question":"Bentuk aku panjang, warna tubuh aku oranye. Katanya kelinci sangat suka aku.",
        "answer":"Wortel"
    },
    {
        "question":"Aku selalu membantu orang membawa barang, ukuran aku bermacam-macam. Letak aku di punggung orang yang aku bantu.",
        "answer":"Ransel"
    },
    {
        "question":"Tubuh aku warna-warni. Aku muncul setelah hujan turun. Bentuk aku melengkung dengan indah.",
        "answer":"Pelangi"
    },
    {
        "question":"Aku disukai banyak orang. Aku memiliki cahaya yang terang tapi cuma sekilas. Aku mengabadikan momen yang penting.",
        "answer":"Kamera"
    },
    {
        "question":"Bentuk aku panjang dan sedikit melengkung. Aku memiliki warna hijau dan kuning. Katanya aku disukai monyet.",
        "answer":"Pisang"
    },
    {
        "question":"Aku berbentuk gas. Aku ada jika ada air dan api.",
        "answer":"Uap"
    },
    {
        "question":"Aku dari golongan hewan. Aku sudah hampir punah, bentuk aku seperti kadal raksasa.",
        "answer":"Komodo"
    },
    {
        "question":"Aku peninggalan masa lalu. Aku terbuat dari batu yang megah dan besar. Aku terletak dekat Yogyakarta.",
        "answer":"Borobudurn"
    },
    {
        "question":"Banyak orang yang sangat sulit mendefinisikan aku. Aku juga dapat membuat orang menjadi senang dan bahkan sangat sedih.",
        "answer":"Cinta"
    },
    {
        "question":"Tubuh aku mungil. Aku hidup berkelompok. Aku menghasilkan cairan yang sangat manis.",
        "answer":"Lebah"
    },
    {
        "question":"Aku sebuah senjata, tubuh aku besar dan panjang. Aku memiliki peluru yang bulat, besar, dan berat.",
        "answer":"Meriam"
    },
    {
        "question":"Aku alat transportasi. Roda aku terbuat dari kayu. Aku harus ditarik oleh kuda.",
        "answer":"Andong"
    },
    {
        "question":"Aku sejenis hewan. Tubuh aku berbulu dan sangat lucu. Manusia sering menjadikan aku temannya.",
        "answer":"Kucing"
    },
    {
        "question":"Aku memiliki bentuk atas yang memanjang. Bagian bawahku berbentuk lingkaran. Aku dapat menampung air.",
        "answer":"Botol"
    },
    {
        "question":"Aku sejenis hewan, gigi aku tajam. Aku sangat galak pada orang jahat. Aku dipilih manusia untuk menjaganya.",
        "answer":"Anjing"
    },
    {
        "question":"Aku adalah sebuah kerajinan tangan. Aku memiliki bentuk seperti wajah manusia.",
        "answer":"Topeng"
    },
    {
        "question":"Aku menggunakan seragam berwarna coklat. Aku bertugas mengayomi masyarakat.",
        "answer":"Polisi"
    },
    {
        "question":"Aku sangat sepi pada malam hari. Aku selalu didatangi orang pada hari tertentu. Aku adalah sebuah tempat untuk beristirahat yang panjang.",
        "answer":"Kuburan"
    },
    {
        "question":"Aku disukai anak-anak untuk sarapan. Aku sering ada di dalam roti. Kebanyakan rasa aku adalah stroberi atau nanas.",
        "answer":"Selai"
    },
    {
        "question":"Aku tidak terlihat. Hanya orang-orang tertentu yang dapat melihat saya. Aku juga sangat menarik untuk diperbincangkan.",
        "answer":"Hantu"
    },
    {
        "question":"Aku berada di dalam tubuh manusia. Aku keluar jika ada yang terluka. Aku berwarna merah.",
        "answer":"Darah"
    },
    {
        "question":"Aku sejenis binatang. Semua bagian tubuh aku ada di kepala. Aku bisa menyebabkan gatal.",
        "answer":"Kutu"
    },
    {
        "question":"Tubuh aku panjang, tapi aku bukan ular. Aku bisa mengikat apa saja.",
        "answer":"Tali"
    },
    {
        "question":"Aku tumbuh di daerah pegunungan. Aku sejenis sayuran. Aku berwarna hijau dan bisa juga ungu. Aku memiliki bentuk yang bulat.",
        "answer":"Kubis"
    },
    {
        "question":"Aku dipakai di kepala. Tidak sembarang orang bisa memakainya. Aku terbuat dari emas dengan batu mulia di sekelilingnya.",
        "answer":"Mahkota"
    },
    {
        "question":"Aku terbuat dari kain. Bentuk aku bermacam-macam. Aku menutupi jendela.",
        "answer":"Tirai"
    },
    {
        "question":"Bentukku bisa padat atau cair. Jika digosok, aku akan berbuih. Aku ada di kamar mandi.",
        "answer":"Sabun"
    },
    {
        "question":"Tubuh aku keras dan panjang. Rasaku manis tapi aku bukan gula.",
        "answer":"Tebu"
    },
    {
        "question":"Aku memiliki cahaya. Cahaya aku dapat menyehatkan. Apabila aku datang, biasanya banyak orang yang ke pantai.",
        "answer":"Sore"
    },
    {
        "question":"Tubuhku dari besi. Gigiku tajam dan banyak. Aku suka memotong.",
        "answer":"Gergaji"
    },
    {
        "question":"Kalau demam, aku sering dikompres air hangat. Kalau berpikir keras, aku sering dipegang. Kalau lupa, aku sering ditepuk.",
        "answer":"Dahi"
    },
    {
        "question":"Aku suka memainkan peran. Sering muncul di panggung televisi dan film. Aku juga terkenal. Aku berjenis kelamin pria.",
        "answer":"Aktor"
    },
    {
        "question":"Aku bisa menyalakan lampu, tentu saja aku bisa mematikan lampu. Tapi, tanpa listrik aku tidak ada gunanya.",
        "answer":"Saklar"
    },
    {
        "question":"Aku lahir di Arab. Aku tinggal dan besar pun di Arab. Tapi aku sama sekali tidak bisa Bahasa Arab.",
        "answer":"Unta"
    },
    {
        "question":"Badanku kecil panjang, rambutku cuma satu. Aku muncul saat gelap gulita.",
        "answer":"Lilin"
    },
    {
        "question":"Aku laksana semut beriring. Hanya ada pada laki-laki saja. Munculnyapun di bagian tertentu saja.",
        "answer":"Kumis"
    },
    {
        "question":"Aku digunakan saat memasak. Tubuhku dapat melukai. Aku sangat tajam. Aku terbuat dari stainless.",
        "answer":"Pisau"
    }
]